環球時報：貿易戰一旦開打，中國須做最壞的打算

中美貿易戰一觸即發，中美預定7月6日互相加徵關稅。內地官方《環球時報》昨晚發表社評稱，世界可能處於一場大變動的前夜，美國特朗普政府發起的全球貿易戰，最終成為現實的機率愈來愈高，將改變各國對世界秩序和21世紀國際關係性質的認知，而面對美國執意「改造世界」，中國須做最壞的打算，管控重大風險。

《環球時報》發表題為《我們或許處在世界大變動的前夜》的社評，稱原本西方主導的全球化經過發展，帶來一些西方始料未及的格局性變化，中國、印度等新興市場崛起是其中之一。美國認為這些變化削弱其絕對優勢地位，希望單方面大規模修改全球經濟規則。

文章指出，無論貿易戰怎麼打、打多大規模，美國都是執意要「改造世界」，華盛頓的目標包括，重新把美國變成貿易順差國，恢復美國全球製造業大國地位，確保美國科技全面領先，排除出現挑戰者的任何可能性，保持軍事上高出一代的裝備優勢和無可比擬的綜合強大。

叢林法則勢重新猖獗 帶來風險

文章認為，美國的計劃將嚴重衝擊以世貿規則為中心的國際貿易體系，打亂數十年自然形成的全球產業分工，「造成幾乎牽動整個人類的利益調整」。而這種調整沒有超越國家之上的權威管控，它會在一定程度上造成叢林法則的重新猖獗，帶來各種不確定性和風險。

目前，反擊美國是對華盛頓發動貿易戰的第一反應，一旦貿易戰打到單筆相互報復幾百億美元產品的階段，其惡劣影響大概不可逆，並有了演變成全球貿易戰爭的可怕慣性，且難以中途停下來止損。

如果全球貿易戰開打，將是一場混戰，文章表示，中國須做最壞的打算，迎接正在到來的世界大變動。由於中國是最成功的新興市場，承壓必然比一般國家大，很難通過策略性應對躲開，「要靜下心來，接受這一基本現實」。

中國不主動升級衝突 要廣交朋友

文章指出，實力將是最大法寶，指中國綜合經貿實力已在世界前列，故抵禦能力強過於很多國家，無先垮的理由。

最後，文章提出，中國要講原則，不主動升級衝突，堅決不做無原則的讓步；又要廣交朋友，即使做不到聯合行動，也要避免樹敵。這樣在混戰中的主動性就會逐漸增加。中國左右不了全球形勢，但可以對一些重大風險實施管控，「使自己更加平穩地度過這場危機，盡量減少中華民族復興路上的成本」。

放心啦，最好波唔一定贏，睇西俄就知

美國佬嘆慣食慣，有選票在手，點會同你捱窮？

廣交朋友
有撚人想同你做朋友咩
行撚開d啦
你送埋錢都唔想同你做呀

非洲朋友

你d錢一到就伸開你啦
雖然班力架都真係無撚腦既

文章指出，實力將是最大法寶，指中國綜合經貿實力已在世界前列，故抵禦能力強過於很多國家，無先垮的理由。

點解唔認自己世界第一

到底邊個先係執意改造世界

中國新四大發明改造世界

最壞打算就係中国或成最大贏家

厲害了, .

留名等睇亮劍

上證又亮劍，就快跌到0

去找澳門朋友啦

香港人如何自處？

文章認為文章指出文章提出

睇到我爭啲以為文章係一個人嚟

執乜撚野意改造世界
明明就係共狗野心大搞咩中國製造 又一帶一路經濟入侵鄰國
講到美帝有幾邪惡咁 扮受害者 自己咪一撚樣

最壞打算就係贏到開巷

你d 朋友？ 睇一帶一路都已經無晒，得返港共同你硬食

美帝最邪惡就係二戰打柒左日本仔，d支那狗都未死夠

屌你只係相差五年

學習“謙虛”兩隻字仲未做到，
仲要死撐想做大佬？
我話你聽，你未夠班呀！

唔係又贏咩支那，咁快要跪低含